對中國麻將「英語化」：校長為熱門遊戲賦予了教育意義

Seeing the Chinese pupils seated in groups of four and focused intently on the rows of blue and white tiles on their square tables, you wouldn’t be faulted for thinking they were playing mahjong in class.

But they’re really just learning English.
The headmaster of a secondary school in Chengdu, southwestern Sichuan province, has invented a novel way to help his pupils master the language, the West China Economy Daily reports.

Tian Jinggeng, headmaster of Jitou Middle School, has produced tiles with English letters instead of the traditional mahjong symbols printed on their surfaces.

He uses these tiles to play “English mahjong” with his pupils to help them remember English words and perfect their spelling.

Pupils are required to form English words with the letters on the tiles they draw from the desk. The more words they form, the higher their scores.

At the end of the game, the player with the highest score has to create a sentence with the English words he has formed and also tell a story using those words.

“Remembering English words used to be very boring for me. But now, I find it quite interesting,” one pupil said.

Tian said he invented the game also to help the children relieve the pressure of preparing for their high-school entrance examinations.

Traditional Chinese mahjong is usually played by four people. Players take turns to draw tiles from a 144-tile pool, discard or intercept others’ tiles to form a winning set.

Push